\thispagestyle{plain}
\centering \section*{Die Moorsoldaten}
\index[in]{Die Moorsoldaten}
\index[in]{Wohin auch das Auge}

\begin{tabbing}
1. \=Wohin auch das Auge blicket, \=Moor und \=Heide \=nur rings\=um.\kill
\>\bf e\>\bf a\>\bf e\>\bf H$^7$\>\bf e\\
1. Wohin auch das Auge blicket, Moor und Heide nur ringsum.\\

\=Vogelsang uns nicht erquicket, \=Eichen \=stehen \=kahl und \=stumm.\kill
\>\bf G\>\bf a\>\bf e\>\bf H$^7$\>\bf e\\
Vogelsang uns nicht erquicket, Eichen stehen kahl und stumm.\\ \\

 
Ref.: /: Wir \=sind die Moorsol\=daten und \=ziehen mit dem \=Spaten ins \=Moor. :/\kill
\>\bf G\>\bf a\>\bf e\>\bf H$^7$\>\bf e\\
Ref.: /: Wir sind die Moorsoldaten und ziehen mit dem Spaten ins Moor. :/\\
\end{tabbing}


\begin{tabbing}
2. \=Hier in dieser "oden Heide \=ist das \=Lager \=aufge\=baut,\kill
\>\bf e\>\bf a\>\bf e\>\bf H$^7$\>\bf e\\
2. Hier in dieser "oden Heide ist das Lager aufgebaut,\\

\=wo wir fern von jeder Freude \=hinter \=Stachel\=draht ver\=staut.\kill
\>\bf G\>\bf a\>\bf e\>\bf H$^7$\>\bf e\\
wo wir fern von jeder Freude hinter Stacheldraht verstaut.\\
\end{tabbing}


\begin{tabbing}
3. \=Morgens ziehen die Kolonnen \=in das \=Moor zur \=Arbeit \=hin,\kill
\>\bf e\>\bf a\>\bf e\>\bf H$^7$\>\bf e\\
3. Morgens ziehen die Kolonnen in das Moor zur Arbeit hin,\\

\=graben bei dem Brand der Sonnen, \=doch zur \=Heimat \=steht der \=Sinn.\kill
\>\bf G\>\bf a\>\bf e\>\bf H$^7$\>\bf e\\
graben bei dem Brand der Sonnen, doch zur Heimat steht der Sinn.\\
\end{tabbing}


\begin{tabbing}
4. \=Heimw"arts, heimw"arts! Jeder sehnet \=sich nach den \=Eltern, \=Weib und \=Kind.\kill
\>\bf e\>\bf a\>\bf e\>\bf H$^7$\>\bf e\\
4. Heimw"arts,heimw"arts! Jeder sehnet sich nach den Eltern,Weib und Kind.\\

\=Manche Brust ein Seufzer dehnet, \=weil wir \=hier \=gefangen \=sind.\kill
\>\bf G\>\bf a\>\bf e\>\bf H$^7$\>\bf e\\
Manche Brust ein Seufzer dehnet, weil wir hier gefangen sind.\\
\end{tabbing}


\begin{tabbing}
5. \=Auf und nieder geh'n die Posten, \=keiner, \=keiner \=kann hin\=durch.\kill
\>\bf e\>\bf a\>\bf e\>\bf H$^7$\>\bf e\\
5. Auf und nieder geh'n die Posten, keiner, keiner kann hindurch.\\

\=Flucht wird nur das Leben kosten, \=vierfach \=ist um\=z"aunt die \=Burg.\kill
\>\bf G\>\bf a\>\bf e\>\bf H$^7$\>\bf e\\
Flucht wird nur das Leben kosten, vierfach ist umz"aunt die Burg.\\
\end{tabbing}


\begin{tabbing}
6. \=Doch f"ur uns gibt es kein Klagen, \=ewig \=kann's nicht \=Winter \=sein.\kill
\>\bf e\>\bf a\>\bf e\>\bf H$^7$\>\bf e\\
6. Doch f"ur uns gibt es kein Klagen, ewig kann's nicht Winter sein.\\

\=Einmal werden froh wir sagen: \=Heimat, \=du bist \=wieder \=mein!\kill
\>\bf G\>\bf a\>\bf e\>\bf H$^7$\>\bf e\\
Einmal werden froh wir sagen: Heimat, du bist wieder mein!\\ \\

Ref.: /: Dann \=zieh'n die Moorsol\=daten \=nicht mehr mit dem \=Spaten ins \=Moor. :/\kill
\>\bf G\>\bf a\>\bf e\>\bf H$^7$\>\bf e\\
Ref.: /: Dann zieh'n wir Moorsoldaten nicht mehr mit dem Spaten ins Moor. :/\\
\end{tabbing}


\begin{angaben}[130]{-20}
Worte: Johann Esser, Wolfgang Langhoff - Weise: Rudi Goguel, Hans Eisler\\
entstanden im Konzentrationslager\\
FA: 267 GB: 317 LB: 420 TS: 646 PI:\checkmark
\end{angaben}
